{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009438",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-11-03",
        "domain": "자연관광",
        "title": "방어산"
    },
    "text": "防御山は咸安郡郡北面と晋州市智水面を境界にする山で、熊山と呼ばれたりもした。\n防御山は掛方山(451m)と稜線でつながっており、二つの山を一緒に登る登山路がある。 熊山とも呼ばれ、頂上に立つと智異山がはるかに見え、東南側には麗項山が見える。 頂上には昔の城の跡が残っている。 伝説によると、両脇に翼がついて飛び回り、300斤の弓を射る墨神祐という将軍が丙子胡乱の時に城を築き城門を閉じたまま1ヶ月間持ちこたえて初めて敵を退けたという。 その時、将軍が乗っていた馬の蹄の血痕がまだ岩に鮮明だ。 山の7合目には宝物に指定された高さ5mの巨大な防御山磨崖仏があり、山は高くないが、所々岩盤が多く稜線がかなり屈曲していて登山の楽しさを感じることができる。山登りは防御山だけ登るコースと掛方山と共に登るコースがある。 防御山だけを登るには、下林里洛東村の裏側から始まり、磨崖寺、防御山磨崖仏を経て頂上に登った後、郡北面朴谷里の旧南江サービスエリアに下山すれば2時間ほどかかる。 他のコースは下林村からマダン岩を経て頂上に行く登山路があるが、頂上から掛房山まで登山するには防御山峠と展望台、掛房山を経て魚石峠に下山すれば5時間30分程度かかる。 頂上は大きな岩になっていて将軍台と呼ばれることもあり、ここから50m下と200m下の地点にはマダン岩とゆら岩がそれぞれある。 ゆら岩は高さ8m、幅6.5mのこっくり岩とも呼ばれ、傾いた方に金持ちが出るという伝説がある。\n(出典:咸安文化観光)",
    "QA": [
        {
            "question": "防御山はどこにありますか？",
            "answer": "防御山は咸安郡郡北面と晋州市智水面を境界にする山です。"
        },
        {
            "question": "防御山は他の山とどのようにつながっていますか？",
            "answer": "防御山は掛方山と稜線でつながっており、二つの山を一緒に登る登山路があります。"
        },
        {
            "question": "防御山の頂上からは何が見えますか？",
            "answer": "防御山の頂上からは智異山が遠くに見え、東南側には麗項山が見えます。"
        },
        {
            "question": "防御山の頂上には何が残っていますか？",
            "answer": "防御山の頂上には昔の城の跡が残っています。"
        },
        {
            "question": "防御山の伝説によると、どのような将軍がいましたか？",
            "answer": "防御山の伝説によると、丙子胡乱の時に城を築き城門を閉じたまま1ヶ月間持ちこたえた墨神祐という将軍がいました。"
        },
        {
            "question": "防御山の頂上にはどのような特徴的なものがありますか？",
            "answer": "防御山の頂上には高さ5mの巨大な防御山磨崖仏があります。"
        },
        {
            "question": "防御山を登るためのコースはありますか？",
            "answer": "防御山を登るためのコースは防御山だけを登るコースと掛方山と共に登るコースがあります。"
        },
        {
            "question": "防御山だけを登る場合、どのようなコースがありますか？",
            "answer": "防御山だけを登る場合、下林里洛東村の裏側から始まり、磨崖寺、防御山磨崖仏を経て頂上に登った後、郡北面朴谷里の旧南江サービスエリアに下山するコースがあります。"
        },
        {
            "question": "防御山と掛方山を一緒に登る場合、どのようなコースがありますか？",
            "answer": "防御山と掛方山を一緒に登る場合、下林村からマダン岩を経て頂上に行く登山路があり、頂上から掛房山まで登山するには防御山峠と展望台、掛房山を経て魚石峠に下山するコースがあります。"
        },
        {
            "question": "防御山の頂上には何があるのですか？",
            "answer": "防御山の頂上は大きな岩で、将軍台と呼ばれています。50m下と200m下にはそれぞれマダン岩とゆら岩があります。"
        },
        {
            "question": "防御山のゆら岩にはどのような伝説がありますか？",
            "answer": "防御山のゆら岩は高さ8m、幅6.5mのこっくり岩とも呼ばれ、傾いた方に金持ちが出るという伝説があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 467,
        "QA": 552
    }
}